有冇人學過西班牙文？

想學西班牙文

但係西班牙文會唔會好難學？
啲文法感覺好複雜咁

學過嘅ching係自學定上堂？

好難學 上堂

玩陣duolingo 睇返一個season money heist 然後開始上堂學

睇曬money heist
所以先有興趣

啲文法會唔會好難？

易過英文同德文

唔會難 啲文法同英文好似 幾好玩的
我上堂學

唔難 聽最難 講到好快

Romance languages啲grammar會複雜好多，但Spanish算係其中相對易學既一種

自學咗一個月，大概簡單都睇得明

想去space學

好勁
你係點開始自學？
用apps定點
有咩tips

自學，網上買note
唔鍾意上堂

，係online收費平台，一個月$100，會教下最基本he she it is am are戈啲grammer，都會有verb學。
我就邊用babbel邊睇youtube，yt都多外國人教，不過呢一個月主要都係學咗普通嘅生字同動詞，其實都夠正常溝通用

有諗過出去上堂學，但係無錢又懶得出街，所以都係自學啦

其實識英文都易上手，所以唔難學

自學左6個月 用apps學 都睇得明好多啦 而家就係不停草生字 好似以前學英文咁。grammar 唔難 真心香港人黎講學過英文 英文難好多。我學到咁上下就去買書認真學grammar 玩左一排apps先 廢是半迷而廢哂錢

對對對，用返小學學英文嘅方法都得㗎啦

岩岩自學第100日
1. 去 The Language Tutor / AIB 既 youtube channel 了解下 a-z 同埋 d 基本結構，Dr. Danny 教得好清楚我睇左一兩個禮拜，之後得閒就會聽下
2. 去 Duolingo 學生字同 pattern, 會熟好多

依家我識 present tense, 1-29其他未背到, 覺得旅行都已經夠用 不過係 listening 差 d, 因為西文 d 字連埋講同講得好快，好似 ir al / a el 個 d 真係聽唔到

如果想草多啲字，係ig follow教西班牙文嘅ac，日日碌下ig都學到唔少生字，同埋睇唔明就查字典

用Duolingo自學過一排
之後去哥倫比亞時喺學校學過三個星期
其實文法唔太難，大路都係 ar er ir尾
同埋有咗基礙之後再學其他拉丁語系就會覺得大同小異，簡單好多

連登有西班牙文tg group

會報hkuspace個course

如果你本身係痴脷筋好似會易學啲

hola amigo

Hola. ¿Cómo estás?

Estoy Bien
Adios

Adiós hasta luego

Fuck

唔學

老婆

Tu madre es una puta

¿Coño?

puto

乜有人會咁講㗎咩？
No sé

¿Por qué quieres aprender español?

你想學西文為興趣？溝女/仔？工作？旅行？移民？

如果為興趣，先聽下歌，感受一下西文嘅魅力
Shakira, Juanes, Ricky Martin都出名
上Youtube再睇下啲教學，真係鍾意再花錢買教材都未遲。

溝女/仔嘅，學定一兩句旁身，溝到就自然會識講㗎喇！喺香港嘅話，尖沙咀、中環都好似有西班牙、阿根廷餐廳，有啲講西文嘅員工，同佢地交流下啦！仲有踢港超聯嘅一啲西班牙、南美球員，傑志以前好多西班牙兵。

工作就要學啲比較專門嘅字先，例如做出入口嘅，就學晒相關名詞。旅行就可以買本旅遊用嘅西文書，略懂餐牌、租車、租酒店嘅詞，文法就唔太重要。

移民嘅話，認真啲學返半年至一年，去到當地就會易啲融入人地嘅圈子。

留意返，西語國家之中都有分唔同口音，C, ll, J 嘅發音可以好唔同，真係學嘅話，就學返西班牙馬德里口音。去西班牙留學亦唔好去巴塞或北部，佢地講鄉下話多，西語唔太標準，阿根廷🇦🇷亦不應考慮，阿根廷口音係西語中最難聽嘅，又多懶音。哥倫比亞、墨西哥嘅口音都ok易聽。

總括來講，易學難精，但肯花時間同心機學，會好有成就感！

Puta

阿根延嘅口音真係......
佢地會將ya發音成sa
Lluvia發音成suvia

將部電話setting轉做西班牙文！！會學到好多生字

Me la pelas tu mamá me chupa la polla

Ella ya tiene sesenta años, la quieres?

反而我覺得阿根廷口音幾好聽，好似聽緊意大利人講嘢咁
同埋佢地會食晒中間啲s

Hay muchos Italianos en Argentina

Si ella todavía es muy hermosa

¡Hola mi amigos!
Quiero continuar aprender español pero no tengo suficiente tiempo.
¿Hay un grupo de TG para practicar español aquí?

que tal, hijo de putas?

hay uno en #23, podés unirte haciendo clic la enlace allá

有

我聽過西班牙人講
阿根廷口音係公認最優美既西班牙文

唔係啩？
但我覺得對初學者來講，都係學返馬德里口音啦